遊戲《冠狀病毒大進擊》被指辱华 Steam反封鎖中国IP

（翻攝自Steam）

遊戲平台Steam日前上架了一款名為《Coronavirus Attack（冠狀病毒大進擊）》的遊戲，掀起各地玩家熱議，中國玩家認為這個遊戲詆毀中國，豈料Steam不但沒將這款遊戲下架，甚至還直接封鎖來自中國的IP，再度狠踩中國的敏感神經。

《冠狀病毒大進擊》24日在Steam上架，根據遊戲簡介，故事背景設定為有個會導致人類變成「自私殭屍」的病毒已經在整個國家擴散，帶原者紛紛逃離國境，玩家要在帶原者發展出免疫力前消滅他們。

這款遊戲不僅搭上結合疫情時事，售價還設定為新台幣64元，暗指天安門事件，還被發現遊戲內藏了許多彩蛋，像是解鎖成就會出現「台灣不是中國」「光復香港時代革命」「釋放新疆」等字句。

大批中國人對此相當憤怒，痛罵「垃圾遊戲」，稱該遊戲詆毀中國、辱華，還嗆「港獨廢物台巴子祝你們早日打到北京」「現實裡沒能力，只能在遊戲高潮了？」「腦癱的人做出腦癱的遊戲」，留負評嗆聲要求Steam下架，沒過多久中國網民就搜不到這款遊戲，還以為抗議成功，沒想到是Steam卻反其道而行，不僅不下架，還將中國IP全給封鎖。

Steam為全球最大遊戲平台之一，在中國也有眾多玩家，也並非第一次踩到中國的敏感神經。先前因Steam將台灣列為國家選項，引發議論，許多中國玩家擔心沒遊戲可玩，對此一反常態的沒有大聲嚷嚷揚言抵制，如今又上架此款遊戲甚至封鎖中國IP再掀話題。

我要你地連steam都無得玩！！！！

即刻玩

無得玩steam鳥

真心勁

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

steam用心良苦，為保護鄰国特別脆弱嘅玻璃心不惜block IP。

正呀

係profile到砌光復香港時代革命

感謝台灣手足

國家面前無遊戲
死返去玩王者榮耀啦

台灣

反正遲早支共會bam,不如bam柒佢先

Steam喺大陸賣game要平一截又要少人玩正版，所以steam真係無條件要跪中國

無支那玩家 會成為最大賣點

依班撚樣 好多好game冇中文字幕就負評人 搞到啲評分根本唔撚可信 好煩

係鎖一隻驚定全部function

唔係叫武漢肺炎大進擊已經好比面你啦
仲要係到搞搞震

可唔可以叫發哥講一次

求中文化 謝謝！ 負評
英文都唔識睇 咪撚爬牆出黎打機

steam有鎖區，支國區steam玩家就見唔到隻game

STEAM對呢件事嘅反應

然後只係識講nmsl

其實係鎖區唔係鎖ip

點樣砌？

推

和平精英

對比還願一個彩蛋就下架，今線直線抽擊反而係封中國IP，世界正在轉變中。

仲諗緊買唔買，而家就算唔玩都要買

英文差就咪學人打機

原來仲了解緊無得用住

好多nmslese，有啲重會揸車打好耐先爆
挨到406 日終於失守
大家快啲買黎玩

班支那賤畜覺得全世界要圍住佢轉

好多負評就係話無中文，當然都有d寫得好好既
不過少數

有粉紅係隻game既討論區度鬧緊

成全你地 解決提出問題既人 做法好符合蟈情

無左支那狗少左啲樂趣囉

佢地啲大陸狗儲起咁多csgo貴槍
會唔會放曬出黎 啲槍個價會平返

芒享屠龍係辱tmm華，FF7有貧民區係辱華

唔掛得啦
解晒d成就但冇得係profile揀黎用

P牌都要推

係，簡單講隻game唔係支國steam賣咁解，費事刺激到班玻璃心

等steam搞好先算

Corona是中国的

一於去盡啲
擺埋上 playstation 到

支那人玻璃心到

nmsl

我求下你啦共產黨!
封撚左steam去!

各位買完記得留comment推返起個好評

成地玻璃碎

講ff點夠支那黎
又戰狼，又抗日神劇

nmslcnmb

如果大陸鎖 steam，班支那人圍爐玩騰訊啦
佢老味玩乜game 都有呢班撚樣外掛

整多個nmslese go back to nmsland

做得好，用返支那式思維去對付支那人，解決問題就要解決提出問題嘅人，就咪解決咗、無問題囉？

佢哋Ban Ac個機制好嚴冇用外掛 輪左照ban

笑撚死

啲achievements點unlock

還願係製作公司自己下架，唔關STEAM 事

Steam: 你班撚樣咪撚再嘈，剩係識買特價game，錢又唔係多又煩鳩煩

係喎 係支那賣game 已經要超特價 班仆街又多屎尿屁，不如由班傻9自己係wegame打j算

屌你老母

依家當然係吹到中共唔俾玩
等佢哋成日話我哋港獨丫啦
要班後生既有切膚之痛先得
等班大陸狗玩騰訊中共手游

香港人都要學下做假
學下中共帶風向
用大陸人對付大陸人

打車最緊要升乜？代數要點上？
其實真係好花時間, 加速有時又會漏人
hidden achievement 好難

Discussion度好多支那賤畜，好好玩

該遊戲作者網名為“米矢粒”，現居台北，而通過台灣遊戲網站“巴哈姆特論壇”及臉書等社交平台可以發現，該作者有鮮明的反華及“台獨”背景。

要紅了

先下手為強
ban撚左你先

佢地好興用各種語言去留言話需要中文
又話沒中文差評，有中文先轉正
仲要唔少留言係免費得到嘅產品 (咁多免費?)
又話咩「喜+1 」(買bundle)附帶，無要求，亂俾評
屌，我想知隻game好唔好玩咋

化骨龍: 我要你今日連Steam 都無得玩, 耶蘇都保你唔住, 我話既~!

Gayben

得罪毒L之Lord既下場

唔係發哥講㗎
係志矮講㗎

部機響到傻

好玩

好唔明點解解搞港獨要打北京?

抵死

400日後基本上點升都過唔到d車仔
坦克車黎

召喚之峰圖

先發制人，好

對

如果可以用黎係mon hun都用到呢個profile圖頭像就好

冇 linux

打到北京個日
小粉紅:NNSL

留負評嗆聲要求Steam下架，沒過多久中國網民就搜不到這款遊戲，還以為抗議成功，沒想到是Steam卻反其道而行，不僅不下架，還將中國IP全給封鎖。

支持全球nmslese杯葛steam還國家尊嚴，民族面子

咁姐係單邊主義

合則雙羸

有一萬個理由雙親雙愛

喺其他區賣都唔得，都係辱華，都係歧視中國人
建議全國抵制steam，國家面前沒遊戲

想問下點解鎖啲成就
買咗玩咗陣都唔知點解鎖

係
仲要咁多支那人開外掛趕走正常玩家
封鳩支那係百利無一害

Steam 棄暗投明

想請問下點解....？

唔鍾意就唔好玩
steam做得好

feel到新機風扇都就壞

唔掛得啦
打字都有口音

等我係steam買多幾隻驚先。。。支持

我直接搵tools解
你直接google啦 有條youtube片教

Steam企得咁硬

steam 學到嘢，用翻支那個招：
將提出問題嘅人解決，就沒有問題了

steam好波
一世支持

18蚊
買個包食都唔止啦

即刻買黎玩先

聽到旺旺燒餅廣告條女把聲

多謝俾錢

因為steam知到 中國玩家比人踩到上心口都唔會出聲 一出聲噪 就 成個steam 88 佢地啲game 都

乜冠狀病毒關小支那事？？？

唔係叫Chinese virus/ CCP virus/ wuhan pneumonia已經好比面

好波

買完記得係steam留好評呀

有無人知D技點解

row1 ：敵人數量，子彈生存時間，移動速度，小病毒數量
row2：小病毒旋轉速度，傷害，子彈穿透力，病毒大細
row3：子彈發射頻率，傷害範圍，敵人減速，重生

咁既名根本上唔到，人地識玩先咁改

鬼叫大陸明明係自己散播武漢報道感染全世界，仲賴人地咩
封左大陸人IP就算數啦，做咩大陸禁一隻game要搞到其他人都禁？

氣死我了

想當年csgo啲掛狗十個十一個都支那狗

linux狗冇資格玩game

應唔應該係每一隻game嘅workshop 都整d創意野玩下

藍絲好惡

推！

咁還願可以重新上架未

屌，好撚返高潮

惡得過你係咁水人裝linux?

上網搵sam啦

其實d槍係咪有特別功能/能力？定只係外觀？

藍絲好惡，水人用 windows

你用下面隻眼見我有水人用windows?
我尊重每個人嘅選擇，唔會叫人用任何一樣
唔似你水鳩人搞一輪裝個乜都冇嘅linux